# Digital Logic Structures

Упростить и преобразовать следующие логические выражения используя законы и теоремы булевой алгебры


## Задание 1

### Формулировка задания:
> Y=AC+!A!BC

### Решение:
> AC+!A!BC = C (A + !A!B) = C (A + !B)

### Таблица истинности:
| A | B | C | C (A + !B)  |
|:-:|:-:|:-:|:-----------:|
| 0 | 0 | 0 |      0      |
| 0 | 0 | 1 |      1      |
| 0 | 1 | 0 |      0      |
| 0 | 1 | 1 |      0      |
| 1 | 0 | 0 |      0      |
| 1 | 0 | 1 |      1      |
| 1 | 1 | 0 |      0      |
| 1 | 1 | 1 |      1      |


## Задание 2

### Формулировка задания:
> Y = !A!B+!AB!C+!(A+!C)

### Решение:
> !A!B+!AB!C+!(A+!C) = !A!B+!AB!C+!AC = !A (!B + B!C + C) = !A (!B + B + C) (закон поглощения B!C + C = B + C) = !A (1 + C) = !A (1) = !A

### Таблица истинности:
| A | B | C | !A  |
|:-:|:-:|:-:|:---:|
| 0 | 0 | 0 |  1  |
| 0 | 0 | 1 |  1  |
| 0 | 1 | 0 |  1  |
| 0 | 1 | 1 |  1  |
| 1 | 0 | 0 |  0  |
| 1 | 0 | 1 |  0  |
| 1 | 1 | 0 |  0  |
| 1 | 1 | 1 |  0  |


## Задание 3

### Формулировка задания:
> Y = !(ABC)+A!B

### Решение:
> !(ABC)+A!B = !(ABC)+!(!A + B) = !(ABC * (!A + B)) = !(ABC!A + ABCB) = !(0 + ABC) = !(ABC)

### Таблица истинности:
| A | B | C | !(ABC)  |
|:-:|:-:|:-:|:-------:|
| 0 | 0 | 0 |    1    |
| 0 | 0 | 1 |    1    |
| 0 | 1 | 0 |    1    |
| 0 | 1 | 1 |    1    |
| 1 | 0 | 0 |    1    |
| 1 | 0 | 1 |    1    |
| 1 | 1 | 0 |    1    |
| 1 | 1 | 1 |    0    |


## Задание 4

### Формулировка задания:
> Y = !ABC+!AB!C

### Решение:
> !ABC+!AB!C = !AB(C+!C) = !AB

### Таблица истинности:
| A | B | C | !AB |
|:-:|:-:|:-:|:---:|
| 0 | 0 | 0 |  0  |
| 0 | 0 | 1 |  0  |
| 0 | 1 | 0 |  1  |
| 0 | 1 | 1 |  1  |
| 1 | 0 | 0 |  0  |
| 1 | 0 | 1 |  0  |
| 1 | 1 | 0 |  0  |
| 1 | 1 | 1 |  0  |


## Задание 5

### Формулировка задания:
> Y = !(A+!AB+!A!B)+!(A+!B)

### Решение:
> !(A+!AB+!A!B)+!(A+!B) = !A&!(!AB)&!(!A!B)+!AB = !A&(A+!B)&(A+B) + !AB = !A&A + !AB = !AB

### Таблица истинности:
| A | B | !AB |
|:-:|:-:|:---:|
| 0 | 0 |  0  |
| 0 | 1 |  1  |
| 1 | 0 |  0  |
| 1 | 1 |  0  |
